 parágrafo primeiro a constituição não poderá ser emendada na vigência de intervenção federal de estado de defesa ou de estado de sítio parágrafo segundo a proposta será discutida e votada em cada casa do congresso nacional em dois turnos considerando se aprovada se obtiver em ambos três quintos dos votos dos respectivos membros 